\documentclass[10pt]{beamer}
\usepackage[cp1251]{inputenc}
\usepackage[russian]{babel}

\date{}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 

\usetheme{Madrid} 

\newtheorem{defin}{Определение}
\newtheorem{theor}[defin]{Теорема}
\newtheorem{lm}[defin]{Лемма}
\newtheorem{con}[defin]{Следствие}
\newtheorem{sen}[defin]{Предложение}
\newtheorem{rem}[defin]{Замечание}




\begin{document}
\begin{frame}
Пусть $C_p(X)$ и $C_p(Y)$ – пространства Фреше – Урысона, верно ли тогда, что и $C_p(X) \times C_p(Y)$ – тоже пространство Фреше – Урысона?

\begin{defin}
Пространство $Y$  называется пространством Фреше - Урысона, если для любой точки из $y \in \overline{A} \subset Y$, существует последовательность $\{y_n \}^\infty_{n = 1} \subset A$ сходящаяся к точке $y$
\end{defin}

\begin{theor}  
    	Cледующие условия эквивалентны:\\*
		1) $ C_p(X)$ - пространство Фреше - Урысона;\\*
        2) В $X$ выполнено свойство $\gamma$.
\end{theor}


\par Пусть пространства $X$ и $Y$ обладают свойством $\gamma$, верно ли тогда, что пространство $X \oplus Y$ обладает свойством $\gamma$?



\par Galvin F., Miller A. $\gamma$-sets and other singular sets of real numbers, I, Topol. and App. 1984.

\end{frame}

\begin{frame}
\begin{defin}
  Семейство $\mathcal{A}$ подмножеств множества $X$ называется $\omega$-покрытием этого множества, если для каждого конечного множества $K \subset X$ найдется $U \in \mathcal{A}$, такое, что $K \subset U$.
\end{defin}



\begin{defin}
Будем говорить, что в топологическом пространстве $X$ выполнено свойство $\gamma$ (или $\gamma$ - свойство), если для любого открытого $\omega$ - покрытия $\eta$ пространства $X$ найдется последовательность $\xi \subset \eta$, такая, что $\underline{\lim \xi} = X$. При этом само пространство $X$ будем называть $\gamma$-пространством. 
\end{defin}

При этом $\underline{\lim \xi} = \cup \lbrace \cap \lbrace A_i | i \geq n   \rbrace | n \in \mathbb{N} \rbrace$, где $\xi = \lbrace A_n | n \in \mathbb{N} \rbrace-$ последовательность подмножеств $X$



\end{frame}

\begin{frame}

\begin{itemize}
\item если $X$ дискретно и является $\gamma$ - пространством, то $|X| \leq \aleph_0$.
\item если $|X| \leq \aleph_0$ , то  $X$ обладает свойством $\gamma$.. 
\item если  $X$ обладает свойством $\gamma$, то 
\begin{itemize}
\item $e(X) \leq \aleph_0$ 
\item $dc(X) \leq \aleph_0$ 
\item $ind X = 0$ 
\item $X$ - линделефово.
\end{itemize}
\end{itemize}

Примерами пространств со свойством $\gamma$ являются:
\begin{itemize}
\item Р - пространства с $l(X^n) \leq \aleph_0$, для всех $n \in \mathbb{N}$.
\item разреженные компакты.
\end{itemize}




Примерами пространств не обладающими свойством $\gamma$ являются:
\begin{itemize}
\item отрезок $[0, 1]$ с топологией не слабее евклидовой.
\item канторово множество и пространства содержащие его.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
Операции, сохраняющие свойство $\gamma$. 
\begin{itemize}

\item Пусть $X$ является $\gamma$ - пространством, тогда:\\*
		1) Если $f: X \rightarrow Y$ - непрерывное отображение на пространство $Y$, то $Y$ является $\gamma$ - пространством;\\*
        2) Если $Z \subset X - $ замкнутое подпространство, то $Z$  является $\gamma$ - пространством.
        
\item Если $X$ удовлетворяет свойству $\gamma$, то $X^n$, где $n \in \mathbb{N}$, удовлетворяет свойству $\gamma$.

\item Если $X$ обладает свойством $\gamma$, то $X \oplus X$ тоже $\gamma$ - пространство.

\item Пусть в $X$ выполнено свойство $\gamma$ и $|Y| \leq \aleph_0$, тогда $X \oplus Y$ обладает свойством $\gamma$.

\end{itemize} 
\end{frame}

\begin{frame}

Пространства ординалов вида $[1, \alpha]$, будучи разреженными компактами, могут служить примерами $\gamma$ - пространств произвольно большого веса (мощности).

\begin{defin}

Конфинальностью $cf(\tau)$ ординала $\tau$ называется наименьший кардинал $\lambda$ такой, что множество мощности $|\tau |$ можно представить в виде объединения некоторого семейства мощности не большей, чем $\lambda$ множеств мощности меньшей, чем $|\tau |$. 
\end{defin}

\begin{theor}
$[1,\beta)$ обладает свойством $\gamma$, тогда и только тогда, когда $cf(\beta) = \aleph_0$.
\end{theor}

\end{frame}



\begin{frame}

\begin{theor}
	Пусть $X$ обладает свойством $\gamma$, тогда следующие условия эквивалентны:\\*
		1) $X - $ метризуемо,\\*
        2) $w(X)\leq \aleph_0$.
\end{theor}

\begin{sen}
Пусть $X$ обладает свойством $\gamma$ и метризуемо, тогда $|X|\leq C$.
\end{sen}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Заключение}

\begin{itemize}
\item Бесконечные произведения $\gamma$ - пространств являются $\gamma$ - пространствами в тривиальных случаях.
\item критерий метризуемости $\gamma$ - пространств.
\item когда пространства вида $[1, \beta)$ обладает свойством $\gamma$.  
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
\begin{thebibliography}{55}
\addcontentsline{toc}{section}{Список литературы}



\bibitem{Badmaev_Ar}  %здесь и далее слово author следует заменить на Вашу фамилию
   Архангельский А.В.. Топологические пространства функций. М.

\bibitem{Badmaev_Gel}
Galvin F. On the Frechet-Urysohn property in spaces of continuous functions.
In: Zdenek Frolik (ed.): Abstracta. 9th Winter School on Abstract Analysis.
Czechoslovak Academy of Sciences, Praha, 1981. 

\bibitem{Badmaev_GM}
    Galvin F., Miller A. $\gamma$-sets and other singular sets of real numbers, I, Topol. and App. 1984.
    
\bibitem{Badmaev_GN1}
   Gerlits J., Nagy Zs., Some properties of C(X), I, Topol. and App. 1982. 
   
\bibitem{Badmaev_NSP}
   Natasha May, Santi Spadaro, Paul Szeptycki, A new class of spaces with all finite powers Lindel?f, Topol. and App. 2014. 
   
\bibitem{Badmaev_Tk}
	Tkachuk, V.V., A Cp-Theory Problem Book Topological and Function Spaces. Springer, 2010.
	
\bibitem{Badmaev_tsu}  
Бадмаев О.О., О
топологических
пространствах
с
$\gamma$ - свойством // 
Всероссийская молодежная
научная конференция
«Все грани математики и
механики»: Сб. статей. - Томск, 2017.

\bibitem{Badmaev_ABL}
Arnold W. Miller, Boaz Tsaban, Lyubomyr Zdomskyy, Selective covering properties of product spaces. Annals of Pure and Applied Logic. 2014


\end{thebibliography}
\end{frame}

\end{document}